《我拾到一本魔法筆記》（2）

舊 Post ：

紙言：

Facebook：

-----------------

今晚九點半開始更新~

留名留名

留名

搶我1001

Yeah.

文呢

列車延誤，司機努力維修中，請乘客稍後片刻。

又一個1001

翌日正午。

武林大會的開幕典禮。

各路群雄聚首雙子城，電視上數之不盡的轉播都集中在武林大會上。

同時間，今天...也是我們行動的日子。

炫、寂靜、赤焱以及我們「勿忘」合共九人集合在犽月島的中央，大戰在即，我們確認了所有部署後便開始行動。

寂靜負責催眠看守大門的兩名警衛軍以及癱瘓所有監控系統，當然癱瘓和催眠也是有時限的，我們也就只有六分鐘的時間到地下監獄把囚犯救出。

因為武林大會的關係，平日以千人鎮守的魔法公會頓時防線變得鬆懈。

我打開了「天選之眼」，把昨天警衛軍所做的一連串動作重複一遍，果然地下監獄的通道瞬間打開，過程出乎意料的順利。

地下監獄內是一個又一個獨立的監房，而更重要的是，聞說這裡的機關數之不盡，天羅地網。

「小心。」我走在最前，用「天選之眼」偵測著周圍的環境。

再一次的是意料之外......這裡竟然什麼也沒有......

不單是機關...

是連犯人也沒有一個...

昨天那兩個警衛軍不就是把他們帶到這裡去嗎...？怎麼會空空如也...

我心有不甘，冷靜下來感受周圍的風流和氣味，整個地下監獄卻沒有任何動靜。

「點解會咁...？」小樂驚慌失措地問道。

「魔法公會可能一早就知道我哋嘅計畫...」我轉身道：「離開依到，同佢哋會合先。」

「情況不妙。」甫離開地下監獄，炫等人已經往我們走來。

「嗯...入面空無一人。」我答道。

「周圍都冇任何一個警衛軍，只係得看門口嘅兩個...」炫續說：「我懷疑...魔法公會應該喺我哋到之前就將所有囚犯移至其他監獄。」

「仲有其他監獄？」我問。

「犽月島有三個監獄，總部地下只係其中一個。」月絲補充道。

如果是這樣的話...到底他們為什麼會早一步知道我們的計畫......

站長到達，列車即將開出，乘客請快步進入車廂——

「不如暫時翻去基地先？再從長計議。」小月提議，我們也一致認同。

另一邊廂。

武林大會開幕日，淘汰賽中的八隊已經誕生。

「各位實力出眾嘅魔法師們......」一名中年男人拿著麥克風走到比賽場地的中央：「本人係魔法公會嘅副主席...冠鼎，每年嘅武林大會都由我籌備策劃。」

「今年嘅武林大會八強名單已經出爐，不過...我哋今年有少少特別嘅比賽玩法......」他微微一笑：「去年我哋優勝嘅第三小組成員包括隸屬『戀愛季節』嘅夏瞳、『緣盡之時』嘅寂靜、『夜說』嘅赤焱、『勿忘』嘅微風同埋『上帝化身』嘅炫......」

「佢哋去年以超水準嘅發揮過關斬將奪冠，一直被有留意武林大會嘅大家歌頌。然而...經過長時間嘅翻查後，我哋終於證實咗佢哋當時服用咗禁藥——『魔法煉獄劑』，依個違規嘅行為我哋係嚴重讉責。」在全場議論紛紛下，他把麥克風靠近嘴前：「我決定今年嘅魔法隊伍以殲滅呢班人為目標，最快完成任務嘅...就係武林大會優勝隊伍。」

「今年嘅獎金將會係去年嘅三倍，任務細節會有工作人員稍後傳到八隊手中，聽日將會開始，為時五日。」說畢，他放下麥克風，離開了一片驚呼的比賽會場...

..

.

唔夠皮

大混鬥要時間整理，聽日開始加速連載——

說好了的十篇

唔止加速，仲要還債

有2

又要等

夠打有餘

我哋咁friend，唔怕啦

live

多謝巴打

文呢 實在打好睇了

今晚繼續~ 多謝巴打

幾點有？

預計 十點半

倖存號狗鐵

遲到改名

列車故障 好快維修

呀

報告 十一點半準時開車

屌你

唔好嬲 更新夜啲

夕陽西下，紅霞高掛。

我們立刻從魔法公會返回基地，莫名其妙的是周圍的鎮民看見我們的歸來竟然都東躲西避的，即使有人往我們這邊走來，其他鎮民卻把他們都拉走了......

「發生咩事......」小月皺眉問道。

我們面面相覷，臉上疑惑的表情說明了一切...

謎團也就在電視的新聞中揭開，原來是炫的老爸出招...把我們去年奪冠的事誣衊成作弊，再以此為由一舉殲滅我們......

「八隊魔法隊……」小月眉頭緊鎖地說。

「Yo！冇咩事喎，宜家排名大洗牌，正正可以由機會證明自己實力。」赤焱咧嘴一笑，氛圍立刻變得截然不同。

「講得啱，只要我哋團結一致嘅話，其實都有贏嘅機會。」炫點了點頭。

「佢哋聽日就會開始行動...我哋宜家要唔要將小瞳帶到我哋身邊？我怕如果唔係嘅話佢會有危險...」我指出問題。

「咁樣，我諗宜家魔法公會已經要對我哋趕盡殺絕，我哋依一刻開始唔可以再單獨行動。」炫說：「我、寂靜同赤焱到『戀愛季節』嗰到帶小瞳到依到，你哋就暫時留守喺到，有冇問題？」

我們互望彼此，在危機當前大家都顯得特別謹慎，最後在衡量計策過後決定他們三人外出，我們留守基地。

到！！！！！

訓左?

他們離開了以後，就只剩下我們「勿忘」六人在基地中。

我凝望著面前的他們，心裡有種說不出的感覺。

「冇事，我哋一齊加油。」月絲搭著我的肩膀說。

「其實冠鼎要殺嘅人唔係你哋...你哋並唔需要捲入呢件事到。」我心生愧疚，不想他們受到牽連甚至最後可能有生命危險...

「喂～」小月突然用手指彈了彈我的前額使我連連叫疼。

「你記唔記得我哋第一日見面嘅時候我話我哋嘅目標係咩？」她笑問。

「咁耐嘅嘢...」本來我打算這樣回答，然而答案卻的確刻在了心中......

「世界第一魔法隊伍...」我微笑答道。

「其實當日我哋大家諗住你係天選者，見你對呢個世界咩都唔知就叫住你入隊先，有個天選者感覺隊伍就會有起色...」流星突然說道：「或者一開始我哋只係希望你嘅加入單純為增加戰力，但去到最後你一次又一次為咗救我哋而搏命...其實我哋已經唔只係隊友咁簡單...既然係咁，我哋亦唔會喺你面對危難嘅時候置身事外嘅。」

好肉麻的句子，卻真打進了我的心內。

我們總是把內裏的真心話當珍藏品收好，真正說出來了一刻，或許就是意識到以後或許沒有機會再說了...

「你準備呢段稿準備咗幾耐？」明凱難得的揶揄。

「你同我死開。」流星笑道：「今晚好好食一餐，聽日...同生共死。」

我會心微笑，為著自己當初的決定而感到慶幸。

鍵盤生鏽，要慢慢打～

好快有～

入夜後，平靜的帕拉米爾披上了黑色面紗，四周瀰漫著一股神秘的氛圍，炫等人也終於帶著小瞳回來了。

「小風！」許久不見的小瞳竟然二話不說就上前給了我一個意想不到的擁抱......

「好耐冇見～」她笑容可掬地說：「睇落仲靚仔過一年前～哈哈！」

「係咩…」我傻笑道：「我哋準備食飯啦，可以去坐住先～」

「Yo！食大餐！」赤焱搭著小瞳的肩膀走到了餐桌旁。

正當我打算到廚房幫忙的時候，炫叫停了我。

「咩情況？」我問。

「頭先去搵小瞳嘅時候我哋順便視察咗一下周圍環境...」他說：「幾乎每一條街都會有警衛軍。」

我皺眉不解地問：「有警衛軍巡邏...咁對我哋有咩問題？」

「宜家魔法公會已經要將我哋逼到盡頭，警衛軍自然就係我哋嘅敵人。」寂靜解釋：「我懷疑，聽日要對付嘅唔單止係八隊魔法隊......甚至警衛軍都會從中協助佢哋...只不過係因為宜家武林大會未開始，所以警衛軍先只係巡邏施予壓力...」

「武林大會嘅收視率帶比魔法公會龐大嘅收入...而且我推測，背後的確有一班人同魔法公會高層合作，好多時候都會有賭盤嘅出現...武林大會自然成為咗魔法公會收入嘅最大來源...」炫嘆了口氣道：「武林大會八隊追殺上年冠軍...虧佢諗得出...」

我怕說錯話，也就只是輕拍他後背：「食飯先，再諗。」

晚飯是由小月她們做的，津津有味中帶點家的溫暖味道，香氣撲鼻的食物使得我這個不用吃東西的怪咖也垂涎欲滴。

晚飯過後，我把碗碟收拾過後便獨個兒到了天台去。

一片靜謐的土地，帕拉米爾的店鋪總是早早打烊，只剩下家家戶戶的燈火通明和輕描淡寫的溫柔涼風。路燈下的大街簡單得就只有數個我鎮民，可能大家都在安樂窩中享受家庭的天倫之樂吧。

寧靜的氣氛，我們都需要在這樣的氣氛下歇一會。

「阿唏～」驀地，一把女聲打破了氛圍。

是小月。

「搞咩～？」我笑問。

「你搞咩就真～」她甜笑道：「好多嘢諗咁喎～」

你真了解我。

我抿嘴一笑，點了點頭：「我喺到諗緊...如果呢個世界可以比多啲寧靜我哋...你話幾好。」

只見她也頻頻點頭傻笑：「我都有咁諗過。」

「世界真複雜。」我們異口同聲地說。

涼風輕輕掠過，只見小月立刻打了個噴嚏，有點兒狼狽。

「咁渣㗎～」我笑道，然後把我的短袖襯衫解開扣子後披在她的身上。

「多謝...」她搓了搓鼻子：「你...一件背心就夠？」

我噗疵一笑：「我同慕靈大師特訓嘅時候喺死亡冰山打坐咗成日都係咁啦～」

「咁又係。」她傻呼呼的笑著。

「係呢...」她淺笑問：「啱啱一入門口就抱住你個女仔...你哋好熟㗎～？」

「武林大會隊友咋嘛～佢比較熱情。」我澄清，靈機一觸後笑道：「做咩，你呷醋～？」

「痴線！」她不屑一笑：「我係諗緊你幾時先可以脫離單身啫～」

「係咩～？」我特意拉近彼此距離，搭了搭她肩。

「死開呀～我唔係咁想理你㗎咋。」她嘟著嘴又拉開了距離。

這一刻，腦海瞬間化成一片空白，我竟然上前給了她一個擁抱......

「最多我都比你一個擁抱～」我笑著假裝若無其事，心裡卻是開心得要死。

她也沒有立刻抗拒我，待了一會才把我微微推開，臉頰還有些透紅。

「我走啦...去沖涼。」說畢，她便匆匆地轉身離去，留下散發在空氣中的髮香引發我的聯想。

這種心動的感覺...也不知多久沒有嚐過了...

磨牙

這種心動的感覺...聽日繼續

聽日寫八篇比大家

應該冇意外

咁大口氣

意外係掛住睇波唔記得打文

今晚又燈邊隊

希望唔會燈

法國同比利時

應該冇意外~

燈神又出招 今晚買10蚊巴西

真心不燈

在線上
今晚有文睇 又有波睇

一流體驗

半場見

準時

兩點見

夜深人靜，我們十人齊聚客廳，為即將掀起的戰幕討論細節。

「我諗我哋今晚就要離開離開依到。」炫說：「到咗聽日先走，恐怕會有警衛軍包圍我哋，到時候我哋嘅贏面就更低，所以凌晨會係最後嘅機會。」

「我哋可以去邊到？」我問。

「雙子城。」炫答道。

「雙子城咪就係武林大會舉辦嘅地方？」我不明所意。

難道果真是「最危險的地方就是最安全的地方」嗎？

「係，我諗到一個比賽我哋嘅優勢。」炫解釋道：「武林大會八隊都會爭先恐後去搶奪我哋嘅人頭，我哋雖然係獵物，但亦因如此，對手亦需要付出代價先可以有機會狩獵成功。而呢個過程，反而就會變成互相競爭，形成八隊之間嘅鬥爭。」

原來如此...大家都會為了殲滅我們以取得分數而競爭......

「而我選擇去雙子城嘅原因，就係因為咁樣可以增加佢哋彼此碰上嘅機會，咁樣就反而增加咗佢哋之間嘅決鬥，對我哋有利。」炫自信的微笑讓我心生敬佩，有他在還真叫人安心......

「我哋預計凌晨四點出發，大家可以休息一陣先。」他續說。

倖存唔好撐法國

好準時

待其他人都安頓好後，炫突然把我叫到天台去。

「唏...你係我宜家唯一信嘅人。」他眼神認真得很地說。

「咩情況？」炫這副表情讓我有種不祥的預感。

「我哋突圍魔法公會被發現嘅事，你覺唔覺得有啲奇怪？」他說。

「黑夜底下問依啲問題真係有少少恐怖...」我擦了擦手臂後說：「不過...的確好詭異，魔法公會冇咩理由咁快就知道我哋嘅行動，係武林大會前就將囚犯運送到其他監獄...」

「所以我懷疑...我哋之中可能有內鬼將計畫告知魔法公會。」炫補充道：「不過都只係推測。」
「應該唔會掛...大家都...」我不敢相信我們之中有人背叛了彼此。

「我同你講依番說話係因為我深信你係可信嘅人。」炫凝視我的雙眼：「我都希望我哋之中冇人出賣我哋，不過我哋先觀察多陣，唔好同其他人講住。」

「嗯...」我心裡七顛八倒的點了點頭。

「勿忘」的五位絕對不可能出賣我們的...而赤焱他們也是在武林大會以及現在共同進退、出生入死的夥伴...教我如何相信他們之中竟然有人出賣了我們......

不嬲㗎～

都話咗我唔燈～

下一章完場之後開始打～

快啦快啦～研究緊之後劇情要點～

【第十七章】犽月島混鬥

凌晨時分，我們十人收拾好行李後離開了基地，路燈照明了街道，警衛軍不見蹤影，果然是我們最好的逃生機會......

因為入夜的關係讓我們難以用「飛天術」離開帕拉米爾，所以我們也就在河邊待破曉之時再離開這片熟悉的土地。

甫到達雙子城，依舊是熟悉的首都面貌，繁華的都市在早晨中帶點平靜。

現在的時間約八點多，大街上已經有警衛軍開始巡邏。

「搞事。」炫微笑道：「等全世界都知道我哋到咗雙子城。」

「我去。」我把話說完後便立刻降落在地面，而我選擇降落的地點人煙罕少，就是前方有三個魔法警衛軍。

他們先是愣了愣，然後開始竊竊私語起來。

「我就係『微風』。」我大聲道。

「總部...第三小隊果然喺雙子城...其中一員『微風』已經率先出現...」一警衛軍向對講機報告。

「第三小隊果然喺雙子城」......

魔法公會又再一次得到了情報了嗎......

難以置信的是......我們十人之中果然有了內鬼......

「宜家將會通知八隊選手，請盡全力留住『微風』。」對講機中有一把聲音傳出，把訊息接收我立馬打開了「天選之眼」。

前方三名警衛軍手持長劍和盾牌、全身套著鐵造盔甲，估計用旋風斬的話不易起作用，所以我先以守觀察，畢竟這還是我第一次對上警衛軍，保守還是我的首選。

左前方的警衛軍率先起了進攻，可是速度太慢，我易如反掌就能避過一連串的斬擊，旁邊的警衛軍同時一擁而上，我退後了兩步，起了一道「風牆鐵壁」阻擋了他們的前進，然後再從左右兩旁放了幾道迴旋的「暴風旋斬」，果然沒能起太大的作用......

「上！」警衛軍從兩邊側擊，我把全身化成暴風後釋出「奪名風浪」，終究把他們的盾牌和盔甲弄至接近粉碎！

我及時抑壓魔力，沒有繼續釋出魔法。

加油

小月都係冇陶海敏咁實在

巴打你真係好鬼死中意敏敏

第一個故係深刻啲

好感動，多謝你一直支持，暑假我會努力啲

冇問題

唔好等暑假 就現家開始

睇埋波先 不遠矣

比利時

八篇變三篇

0:2
精神

意外發生

竟然冇燈

可惜當我唔燈嘅時候 愛隊都輸曬

終於有時間睇

今日休息一日，聽日一定 Po 6篇

6篇？

夜晚九點半開始

等多等，十點一定有～

6篇啊

「快啲走。」我說。

只是他們並沒有打算後退半步，而是二話不說的往我衝去！

我及時使用了「催眠術」，使得他們立刻倒在地上。

小月等人也立刻降落地面，我們跟隨炫的主意來到了一家時裝店裡購買一些衣服、帽子和面罩等，那家時裝店是炫的前隊友開的，難怪會輕易讓我們進去，要知道，現在我們可算是「通緝犯」的角色，整個犽月島都在留意我們的一舉一動。

武林大會的會場於十點正開放，雖然我們沒能購票進場，但也能在會場外的大屏幕觀看比賽的實時情況。

對，也就是武林大會八隊選手以及警衛軍對付我們的情況......

武林大會的會場在雙子城的主街附近，絡繹不絕的鎮民在排隊進場同時附近亦有不少店舖的叫賣聲，我們為免惹人懷疑，甫到達會場附近便兩兩一組分開，我跟小月一組，佇立在會場大門附近凝視著大屏幕裡的評述員。

他們已經把我們來到雙子城的消息公布，也就是代表炫的計畫成功了一半，及後就看他們彼此之間會如何廝殺了.....

一定有，放心～

「『第三小隊』五人已經全數到達雙子城，武林大會八隊選手亦將於十分鐘後出發，『第三小隊』恐怕都凶多吉少。」一評述員道。

「佢哋嘅決定都令人唔知葫蘆裡面賣咩藥，竟然親自到雙子城，等於現身向八隊發起戰帖，作出自殺式行為。」屏幕裡的數人搖頭笑著。

「上屆比賽睇佢哋都幾有腦，睇怕都係食煉獄劑食到傻咗。」聲音從排隊的人群中傳到耳邊。

謠言的可怕......

排隊的人逐漸進場，人流卻沒有隨之變少，反而更多的圍觀者來到了會場外觀看場邊大屏幕的直播。
我跟小月不知不覺間已經被包圍在人群中，環視四周也不見其他八人的蹤影......

心裡起了半分焦慮和不安，希望不會有任何意外發生吧......

「好，宜家武林大會八隊選手已經全部離開會場，每隊選手為五人，祝佢哋好運！」直播畫面從評述員轉移到選手的身上，每個選手的身上都尾隨著魔法世界的「直播球」，能隨時隨地播放選手的實時情況。

不過，這個「直播球」卻讓我們十人更清楚了解對手的情況，對我們絕對百利而無一害。

「喺比賽開始嘅初段，等我同大家講下魔法公會喺今日所規定嘅比賽規則先。第一，選手必須將『第三小隊』嘅人殲滅以後收錄喺直播球嘅錄像入面或者將屍體送至魔法公會先算得分。第二，比賽沿用積分制，一名屍體算一分，最高分嘅隊伍獲勝，同時比賽亦設雙冠軍制。第三，比賽的過程中選手之間可以互相競爭。最後一點，為免『第三小隊』嘅對手會再次服用『魔法煉獄劑』，八隊選手可以自行服用以抗衡佢哋。」

魔法公會竟然批准選手服用「魔法煉獄劑」，還把理由歸咎在我們身上......這個世界真是怪人怪事無奇不有，滿口歪理的人竟然還能如此理直氣壯。

「我哋之後嘅部署係點？」小月皺眉問道。

「先觀察八隊嘅情況。」看著她滿是擔憂的臉容，我微笑道：「唔洗驚，我哋唔會有事。」

語畢，我拍拍她的肩膀，她才收起愁眉苦臉。

我不會讓自己和你有危險的...放心。

「哇！」人群猛地起哄，我立刻抬頭望向大屏幕，原來是預期中的畫面終於發生，兩隊魔法隊伍碰上後開始互鬥了。

只是讓我更擔憂的是...就這樣在犽月島首都街頭互相鬥法...真的不會影響到居民和整個城鎮嗎......

不過，這也就是魔法公會現在最可怕的地方，竟然為了達成目的而不顧一切、罔顧其他人的感受，即使傷害到魔法師和鎮民也毫無所謂......

兩隊的對手互鬥，也就是大概至少把一隊對手給搞定。

我拉著小月的手臂暫時離開人群，打算先確定一下其他隊友的位置。只是當我們脫離人海的時候，卻一張熟悉的臉孔也沒發現......

他們也混在人群中了嗎...？只是在水泄不通的情況下我根本難以找到他們的確實位置......

「Yo！搞咩？」驀地，赤焱神不知鬼不覺的出現在旁邊。

「太多人，我想搵翻大家嘅位置，避免走失。」我解釋後續問：「點解得你一個人嘅？」

「小瞳突然之間話肚疼去咗洗手間...」他把話停下了數秒後說：「不過...佢都去咗好耐都仲未搞掂。」
「女廁喺邊？我可以過去睇下佢情況。」小月說。

「OK！我帶路。」赤焱豎起拇指轉身就走。

我們尾隨著赤焱的腳步離開了會場的周圍，走了大概五分鐘，周圍的魔法警衛軍漸漸增多，我開始感到事態的不妙，叫停了赤焱並走到了一旁。

「依到至少都有五十個警衛軍喺附近巡邏......我哋仲要行幾耐？」我問。

「就快㗎啦，再行多兩分鐘就到。」赤焱想了想後答道。

我跟小月沒有再多問一句，只是繼續跟著他走。

而就在我們轉角後的一剎那......！

「『微風』！」一道魔法從不遠處發出，我在自然反應下使出「風牆鐵壁」，把技能擋下！

不是吧...我們戴上了帽子和口罩卻還是被其中一隊選手認出來了......

周圍的路人被嚇得四處逃亡，我立刻打開了「天選之眼」備戰。

「好耐冇見...」前方的五人中走在最前的那個男人原來就是上屆我們在五十強中對上的吾湘達亞，當時犽月島排名第四的隊伍、「群雄」的副隊長......

「好耐冇見...今次可唔可以放過我？」我微笑著說，雖然隔著口罩他看不見我的表情。

「你依啲廢話可以等陣落地獄嘅時候再慢慢講。」說畢，他的手掌開始散發魔力。

我把在身體裡運行的魔法傳送到手中：「咁要睇下你有冇實力。」

「『邪狼撕咬』！」他的手臂在電光火石間如飢狼獵食般向我發出攻擊...！

身後和附近的鎮民還沒全部離去，我立刻發出更廣的「風牆鐵壁」把技能擋下！

說時遲那時快，對方五人一擁而上，我把小月拉到背後，然後發出幾道「暴風旋斬」，成功使對方二人手臂被斬割流血，但同時卻被吾湘達亞的魔法技能傷了，腹部一股劇痛......

對方還真的毫不留力的要殺死我......

我回眸一顧，路人們都離開了危險區域，唯獨小月在背後攙扶著：「我幫你手...」

只是沒有半點說話的空間，對方發出下一波的進攻，一連串的魔法技能從五米多的距離往我迎面而來！

1.274秒......

我把身體化成風，全數技能免疫——

隨著他們技能的落空，我再一次運行魔力並釋出數道「暴風旋斬」嘗試擊退他們。

雖然我跟隨老頭子特訓的時候已經習得了「風暴之力」，不但行如風，更可把身體變成風避過某些技能，但卻也暫時未領悟到在使用技能的過程中同時運行「風暴之力」的竅門...

不過對付他們，如無意外是絕對足夠的。

「準備好未？」我望向赤焱和小月問道。

「嗯。」小月點了點頭，赤焱表情卻不太自然，跟平常截然不同......

「赤焱？」我再問道。

與此同時，後方的風流大變，我轉身一看，竟然已經聚集了數十個魔法警衛軍......

說到底...也就是魔法公會和隊伍合力殲滅我們是嗎......

「Sorry…」赤焱眼神帶點呆滯：「係我同魔法公會講大家嘅位置......」

瞠目結舌的我不敢相信剛聽的話，只是凝視著他的雙眼。

「我嘅家人比魔法公會當人質...所以就只可以為佢哋提供線索...如果唔係嘅話就會撕票...」他的眼神滿帶著無奈和愧疚。

那就是說當初我們劫獄的計畫立刻被識破以及魔法警衛軍、「群狼」等人能預早知道我們位置也是因為魔法公會從赤焱口中得到了資訊......

赤焱就是炫所懷疑的內鬼...

卻也是有苦衷的背叛......

他媽的魔法公會...為了完成他們的目的究竟可以作出多麽無恥的惡性......

「風...我依家冇辦法幫你...」這是我第一次看見赤焱失去了過往的陽光和溫暖。

那是因為黑暗強行把陽光遮蓋......

今日6篇係咁多先～

聽日有節目到好夜，應該更新唔到！

好啦

推

點啊倖存兄

9:39報到

Lm

我唔黎吹文 你真係成日唔出

宜家先翻屋

多謝你

宜家先翻屋企，聽日見

聽日

仲諗住好多文睇

點知係乜都無

琴日成日都喺街，冇辦法啦~~~

我深知情況不妙，便叫小月立刻回到會場那邊去找隊友支援，她不是魔法公會以及八隊選手的目標，自然能全身而退。

沒有多餘的時間，「群狼」五人再次站起來釋放魔法。

「快去！！！」我大喊，同時使出「風牆鐵壁」勉強擋下他們的技能。

待小月轉身離去後，後方的魔法警衛軍更拉近了距離，前所未有的壓力正如颱風般襲捲著我的四周......

「我建議你都係放棄掙扎，無謂為毫無勝算嘅仗而令自己咁辛苦。」吾湘達亞譏笑道。

「唔好意思...我一啲都唔辛苦...」我伸展了一下筋骨：「乜你唔發覺頭先我周圍一直有隊友或者路人係到咩？」

「依個係我最後希望你幫嘅忙......」我望向旁邊的赤焱道：「離我遠啲。」

他點了點頭，隨即走到了路邊。

我立刻使出「奪命風浪」往面前五人衝去，同時在過程中往吾湘達亞身上發出一道又一道的「暴風旋斬」！

吾湘達亞沒有任何技能抵擋，也就只能節節敗退。

技能時限一到，正當對方準備使用一波技能的時候，「天選之眼」讓我把所有技能都迴避，亦在下一秒使出「風神綾舞」狂轟對手！

現場的衝擊形成強烈爆炸，煙霧彌漫四周，我單靠「天選之眼」勉強能看見對手的位置。

「咕嚕咕嚕......」這種聲音......

煙霧徐徐四散，「群狼」五人竟然正在吸入「魔法煉獄劑」......

我不屑一笑，慨嘆世界竟然如此顛倒，依靠「魔法煉獄劑」的人竟然以禁藥為由而殲滅無辜隊伍。

「嘿...你今日嘅人頭...我哋一定拎到...」吾湘達亞擦了擦嘴笑道。

「都係嗰句...睇下你哋有冇咁嘅實...」

還沒待我把話說完，他立刻瞬現在我的眼前...！

「狼殺！」他的魔力集中在手中，發出一波又一波的攻擊，電光火石之際到達如此近的距離，即使是「天選之眼」也無法讓我反應過來...！

還沒來得及化成風的我只能硬生生的接招......

媽的...又是那「魔法煉獄劑」......

接二連三的技能湧現面前，我瞬間化成一陣風後瞬移到另一邊並集中魔力使用「風神綾舞」...！

意料之外的是，對方五人竟然直接反應過來而輕輕一躍就把技能避過......！

這次魔力消耗得比預期中還要快......

以寡敵眾也不是想像中那麼簡單......

雖然魔法煉獄劑是有時限的，但若這樣跟他們五人對抗下去的話，恐怕我會是先倒下的人......

現在也就只能指望其他人快點趕來了......

只見對方看似有了共識，各自分開從不同方向衝來...！我直接使出「奪命風浪」，卻被吾湘達亞看準時機直接把我拉出來，技能如排山倒海般直接倒在我身上...！

倒在地上的我仰望上方卻是凝聚魔力的五人......

我集中精神和魔力，看準對方的降落時機釋出新技能「迎風而解」！

這是我在學會「風暴之力」以及「天選之眼」後所學的技能之一，老頭子當初指出我能防守的技能也就只有「風牆鐵壁」以及「奪命風浪」，前者的缺點在於近戰時很難使用；後者則在於容易被人看準時機拉出風暴之外，而這一招「迎風而解」則是一招全新的防禦技能。

它不如「風牆鐵壁」能把一些技能直接擋下、亦不如「奪命風浪」能把我化成風暴迴避技能，卻可以使對手碰不到我......！

我看準時機，手揮左擺右，讓他們完全失去了平衡倒在地上！

「迎風而解」猶如太極中的「四兩撥千斤」，對方在近距離欲攻之際我則以手風讓他們難以站穩甚至失去平衡，它沒有任何傷害，卻能以柔制剛，恰恰彌補了我近身戰防守的缺陷。

這招技能也需要極大的集中力，配合「天選之眼」所給予的數據就能儘可能做到天衣無縫。

不過，這招說白了也不過只是一招防守技能，單憑防守也是沒有辦法擊倒他們的......

聽日同後日要搞個camp同趕埋IES final，所以暫停更新住，今日會更新多啲！

你個IES搞咗好耐啦wor，未到deadline？

之前係初稿 deadline係13號

都好快deadline啵，咁你加油啦

係得翻今晚同後晚，因為聽日去一個兩日一夜嘅camp所以搞掂曬啲野就可以更新

倖存今晚捧邊隊

兩隊都好勁，不過要揀就法國

今晚夜少少更新~

等睇波嘅各位，十二點九見～

2分鐘

遲到

咁即係比利時會贏？

準備到～

不嬲唔燈～

一波未平一波又起，對方的魔力在煉獄劑的支撐下源源不絕的釋出技能，我也就只能一直後退和防守，沒有半點還擊的機會......

待到了魔法煉獄劑的時限到達時，可恨我的魔力也快要見底了......

「如果一分鐘內拎唔到『微風』嘅人頭，警衛軍請介入。」聲音從後方魔法警衛軍的對話機中傳來......

媽的......真的是走投無路了...

即使冠鼎把「殲滅第三小隊」設為武林大會的優勝條件，讓八隊選手一較高下，但畢竟背後目的也就只是想把我們這些眼中釘除去，必要時還是會介入...即使搞垮了一屆武林大會也毫不介意......

不幸中的大幸是...魔法煉獄劑的副作用使得他們疲態盡現，至少我不用再東躲西避的把那僅餘的體力消耗掉......

「倒數三十秒......」身後警衛軍的對話機彷彿在提醒我死期將至，我深呼吸了一下，讓身體裡運行的魔力都集中在手中......

就算戰死沙場...也要死得光榮......

「群狼」五人欲在魔法警衛軍介入前使出最後一招合體技能，魔力在他們五人手中凝聚，我先聲奪人，立刻瞬移到他們身後使出「風神綾舞」...！

在風暴的狂轟下，他們五人也終究抵擋不住倒了下來......

「時間到，請將『微風』殲滅。」

沒有半點喘息的時間，魔力也所剩無幾，面對眼前數之不盡的魔法警衛軍，跑不掉了......

我發出消耗魔力較少的「暴風旋斬」，然而對方的人海戰術也毫不懼怕我的攻擊，即使前線犧牲也毫無所謂，繼續前進......

我退後了兩步，準備把身體中所有魔力都全數用在最後一招技能上。

「依招技能會有副作用，未到必要時都唔好用。」老頭子當時曾經說過這樣的話。

此時此景若不再用，也鐵定沒有下次機會了......

只是...在火石電光之際...另一股強大的魔法爆發了......

「爆炎龍牙！」我本來以為我聽錯，但眼前的熊熊烈火告訴我...赤焱在生死關頭還是站出來了......

仲有冇

13號見

文呀？幾時有？

今日

十一點

半個鐘

前線的警衛軍因為後方隊友受到襲擊而手足無措，我也得以擁有了讓魔法恢復的時間......

不過，魔法警衛軍也不是省油燈，不是輕鬆幾下就能與其抗衡的...即使是赤焱如此強大的魔法師也難以雙拳敵多手，我還是得想辦法快點給予他支援......

不過以我那僅餘的魔力，即使使用「暴風旋斬」也難以力挽狂瀾......

「風！」赤焱一躍至空中，身邊旋繞著火焰......

我知道了......

我把身體運行的魔力散發全身外，同時釋出「風神綾舞」、與赤焱的火焰結合...形成火龍捲...！

或許我已經不能再用什麼更強的魔法了...但靠著赤焱我們還是能突圍而出...

比起一人獨撐，兄弟同心來得輕鬆得多......

風系、火系魔法合而為一的火龍捲成功撕裂掉對方的防禦，周圍所有魔法警衛軍都全數倒下。我精疲力盡，腿一軟也就跪在地上了...

赤焱二話不說，只是沖我伸出了手。

我微笑拉著他的手並借力起來。後便離開戰場欲返回會場附近找尋其他隊友。

唔係唔繼續呀 幾日數

繼續，好快

沿路上我們也沒有半句對話，腦袋一片空白的我也想不到一句話，大概是彼此都對現實的黑暗無言以對吧...我沒有想到他會成為背叛者，他沒有想過自己要變成背叛者......

也許，生命上真的太多迫不得已、身不由己...我們也只能硬著頭皮繼續走......

會場外水泄不通、吵鬧聲不斷，大屏幕上的是兩邊魔法師比拼...比拼中的是......

炫和寂靜！

「佢哋個兩個人…吸咗魔法煉獄劑之後同對面實力真係懸殊...」人群中傳來聲音。

「虧有個人仲係『上帝化身』嘅隊長...我呸！」另一道。

「唉...依個世界仲有邊個係真係勁㗎...算吧啦。」旁人七嘴八舌的討論著屏幕內的畫面......

在寂靜的控制技能下，炫輕而易舉的把對手五人擊倒......

漂亮的一場仗，在旁人口裡卻滿是不對...

世界上最恐怖的東西...「謠言」恐怕已佔一席位了...

人們往往選擇盲目選擇謠言，也懶得去細心找尋真相......

人性的醜惡。

我來了

八隊魔法隊伍已經有兩隊被擊倒...現在走進我腦海裡第一個念頭是把其他隊友都找回來，只是在會場外的人群不減反增，要找回他們就變得更難了......

「嫁月同小瞳都唔知去咗邊...」赤焱說。

「我哋去搵翻佢哋先。」我拍了拍他的後背道。

「唏！」忽地，小月的聲音從後而來。

我回眸一顧，她也就拉著小瞳來到了我們的面前。

「你哋冇事啦...」小月凝視著我的雙眸道。

「冇...赤焱救咗我。」我瞥了一眼赤焱後笑道。

「對唔住各位...」他抿了抿嘴：「我都諗唔到自己會有比公會威脅嘅一日...之前係我背叛咗你哋。」

因為剛才不在現場的關係，小瞳的表情來得更為錯愕，我連忙解釋：「公會以赤焱嘅屋企人為人質作威脅...佢都冇辦法。」

「對唔住...我啱啱仲嬲咗你突然走開...」小瞳頓時眼泛淚光，讓人哭笑不得。

「不過...最終我都係決定要將魔法公會徹底擊倒，如果唔係咁樣嘅情況只會沒完沒了......」赤焱說。

「哇！佢點會做咁嘅自殺式襲擊！？」大屏幕內顯示的是武林大會會場的比賽場地......畫面裡是一群魔法師的互鬥...

與其說是互鬥，倒不如說是一群魔法師轟出一連串的技能往一人身上...壓倒性的氣勢......

鏡頭一轉...那個被人壓著來打的人卻是意料之外......

炫...

哈哈，今日係咁多先，充夠電聽日努力打文～

好耐無見 上返水先

預計九點半開始連載~

他怎麼會隻身出現在比賽場地中...寂靜怎麼不見了...？

我抬頭凝望著大屏幕一會兒後，終於明白炫在幹什麼了......

炫所以會出現在比賽場地中，正是因為我們十人都走散了，他需要一個途徑儘可能讓大家都知道他的位置，故此就來到了武林大會的比賽場地，只要我們一看就知道怎麼去的地方......

而到最後他孤軍作戰的原因...我猜這也就是我們去年的戰術——青蛙效應。

炫以一人獨戰五人，營造一個自身十分危險、對方格外舒適的氛圍，當對方以為勝券在握的時候...也只是漸漸掉入我們所設計的陷阱......

「Let’s go.」赤焱也立刻意識到彼此所想，立刻飛往比賽會場內！

我、小月和小瞳緊隨其後，甫到達比賽會場內便已發現對手已全數被寂靜的技能所控制住，而赤焱和炫也就乘勢一擁而上，易如反掌般的把對手擊倒。

「呼...終於見翻你哋。」炫微笑道。

「有冇見過其他人？」我連忙問。

「我叫佢哋喺一個地方等，唔洗擔心。」他豎起拇指道。

「估唔到你會用翻上年個策略。」我說。

「至少都要證明比大家睇，我哋贏唔係靠咩『魔法煉獄劑』。」炫環視著現場座無虛席的觀眾說。

「不過...我哋即將面臨前所未有嘅挑戰。」他續說：「魔法警衛軍已經全數出動，魔法公會已經視武林大會為無物，只要將我哋依班人殲滅就可以做得出任何事......」

「全數出動！？」那得有數以千計的警衛軍呀......

「不過我哋都有援軍，『上帝化身』、『夜說』、『戀愛季節』、『緣盡之時』全隊都會參與其中，而我哋宜家首要任務就係要離開依到等待支援。」說畢，炫在現場投下了煙霧彈後便帶著我們離開了會場。

只是從高空俯覽雙子城...不論大街小巷都已經滿佈著魔法警衛軍的巡邏，要突圍而出，把他們都搞定甚為艱難......

我們來到了炫前隊友所開的時裝店，裡面原來躲藏著流星和月絲等人。

「魔法公會已經要趕盡殺絕，完全唔留退路比我哋，我哋從依一刻起，只要係魔法公會嘅人就係敵人。」炫重申十萬火急的現況。

「你嘅屋企人點算？」小瞳挽著赤焱的手臂皺眉問道。

「冇辦法啦。」赤焱淺笑：「到咗依一步，我諗緊嘅就只有點搞掂魔法公會。」

「風，你啲魔力恢復成點？」他續問。

「五成。」我說：「我比較擔心嘅係鎮民...如果我哋喺雙子城同警衛軍混鬥嘅話...恐怕雙子城都會變成頹垣破瓦......」

「其實...」

「佢哋就係到咗依間時裝店！」店門外傳來一把響亮的聲音，從店門上的玻璃窗能看見外頭漸暗，看來是有人要來了。

驀地，鐵造頭盔出現在窗外...是魔法警衛軍！

是鎮民通風報信讓他們知道了我們的位置......

謠言的可怕...大家都選擇相信謠言而懶得去找出真相......

「發現目標人物！全數於雙子城副街三號時裝店！」門外傳出魔法警衛軍對話聲，店內的我們面面相覷，還沒能反應過來。

「我哋硬闖出去？」流星問。

「唔好住…」我擺出手以示等待：「我反而覺得...留喺到更加好。」

「同感。」炫和寂靜異口同聲地說。

「我諗支援都好快就到...不如就將依到變成我哋嘅戰場...」我說：「最後嘅戰場。」

係咪就完？

魔法筆記分季，第一季將會喺犽月島混戰之後完結，第二季會於2019年繼續連載～

聽日決賽抖一日，後日一次過更新曬～

多謝大家一直支持，如果鐘意依個故事不妨留個言！

期待
有敏敏會更好

多謝巴打，之後想寫一個短篇故事，希望可以有寫下啲有別少女時代風格嘅故事，之後寫完籃球故再寫少女時代，到時敏敏就會出下場啦 （籃球都會有敏敏）

最好就仲同緊男神一齊
樂為會唔會岀現？

會

時間線係？

籃球故就全個中學時期，第四季少女時代就暫定中四十一月。

我意思係籃球故個時間線

幾乎從中一到中六都有

正呀喂

林泳兒

林泳兒2019見~

最後一季。

上水換一換氣

文呀

聽晚更新

我就知道你地唔介意 聽日po第一季完結篇

失望

介意啊喂

pish

敏敏錫翻

今晚見

感激不盡~！

9點半啊 btw第一次正皮比左你 可唔可以早啲

好感謝你嘅支持

九點準時連載，準時。

放過你 今晚出幾多篇

已經到第一季結尾啦，我諗今晚都夠各位巴絲睇

咁幾時出第二季啊

魔法筆記要一次過寫曬就太長，預計會有三季，而同時間下半年我都已經定咗要寫邊幾個，包括八月中後段連載嘅《全力爆籃》同埋十月連載嘅少女時代第四季（如果有興趣睇校園愛情故可以再留意以前嘅三季），之後因爲籌備DSE，我都唔知到時候會唔會繼續打文，所以巴打如果喜歡魔法故嘅話可能要等到下年嘅同樣時間先有得睇

又等多一年 為左你我願意等 btw係藍絲

如果到時第二季仲見到你，我會好感動

好難見我唔到 呢種故食正我

今晚第一季結局篇分爲兩部分（因爲即打即 Post），

第一部分 9 點準時發佈，第二部分於 12點 準時發佈！

有緣見

可能到時要掉你西瓜

放心，我點都會寫曬魔法筆記，2019見

會唔會出書啊

有機會當然想，宜家集中寫好每一個故事先，相信努力寫好、磨煉夠實力就總有機會嘅。

加油啊存仔

「準備好未...？」魔法警衛軍的聲音清晰的傳進了時裝店內，我們屏息以待，一同望向店門的方向。

前所沒有的緊張，皆因這有可能是我們最後一場仗了...非勝不可了.......

面對龐大的魔法公會，我們決定與其抗衡或許在旁人眼中是件以卵擊石、不自量力的事。很多人都會選擇向現實的不公妥協，坐以待斃的靜待着其他人代替他們發聲和行動。

我們當然也可以爲了保命而選擇袖手旁觀，然而有些時候，沒有人可以代替你勇敢...只有自己站出來才可以改變現況...

安於現況、苟且偷生換來的只會加劇魔法公會的變態行爲，長此下去犽月島也將會面臨滅亡的一刻...

此時此刻，我們站在這裏就是爲了犽月島的將來...！

「B隊準備...緒...C隊從後...有冇問題......」外面警衛軍接連不斷的溝通着。

「我哋不如宜家硬闖出去？」炫說。

「講真？外面至少都有過百個警衛軍喎...」那個時裝店老闆眉頭緊鎖地說。

「你同我以前曾經喺『上帝化身』拼生拼死過，你應該好清楚我唔會因爲魔法警衛軍嘅多少而退縮。」炫瞥向那人後微笑道：「同時...依一刻我哋已經毫無退路。」

我點了點頭，然後給周圍的隊友一個鼓勵。

勿忘、第三小隊......

他們已經成爲了我生命中最珍惜的一部分...

能在魔法世界上遇到他們，經歷了很多生死關頭卻依舊互相保護和扶持...每一個人都造就了此時此刻的我......

「明凱。」我輕拍明凱的肩膀。

「等我嚟。」他把魔力集中在拳頭上後走到了店門前，魔力漸漸擴大之際我們也就就定位置在店門後準備施法......

「重力拳！」

「嘭——」門瞬間被轟飛，我先作衝鋒，率先離開店鋪後使出「風神綾舞」...！

暴風往周圍擴散，四周的魔法警衛軍也就被迫退後......

「星際漫遊！」流星使出他的絕技，成功把面前好幾個警衛軍送走。

四周的軍隊往我們一擁而上，我們彼此從不間斷的使出魔法，暫時成功立於不敗之地，唯獨魔法警衛軍的人力彷如永無止境，我們的魔力卻是十分有限......

但我們也知道到了這一刻我們也就只能硬着頭皮繼續撐着，直到援軍到來之時......

「讓路、讓路...！」本來打算繼續前進的魔法警衛軍突然左躲右避的在中間留了條路......

還有什麼等着我們嗎......

氛圍和剛才的錯亂截然不同，面前踏步上前的人散發的氣場總感覺跟炫如出一轍，甚至更勝一籌......

那人留着短髮，黝黑的皮膚和健碩的身材是典型的將軍模樣。

月絲一言更證實了這說法，那人就是魔法警衛軍兩大帶隊大將軍之一，擅長的是格鬥系魔法。

「佢叫『狂』，同另一個叫『夙』嘅係犽月島嘅兩個魔法警衛軍將軍。」炫的表情比起平常少了半點自信...

「喺我啱啱當上隊長嘅時候...曾經輸過比佢。」炫吐了口氣後說：「大家要小心，而且要速戰速決，如果唔係到時連夙都到嘅時候...恐怕局面會被扭轉。」

連炫都會落敗的人...

「唔好意思...你哋嘅援軍，已經全部喺路上訓緊教。」一把陰森的聲音從後傳來，是一個長髮披肩的男人...

「點解...佢哋已經...」炫緊皺眉頭：「到曬...」

「連夙都嚟埋...」月絲咬牙切齒地說：「魔法公會...真係要係今日殲滅我哋......」

「我話...」聽到月絲一言，我回眸徐徐地問道：「你哋真係要繼續留喺到？」

畢竟...他們本來就不會受到牽連。

「喂，唔好講咁多廢話啦。」流星把魔力聚合在手中。

「要死就一齊死...『勿忘』六個人代表嘅係互相支持而唔係喺生死關頭離開隊友......」小月微笑道。

「集中。」炫說：「大戰在即。」

我迅速把注意力放回面前的身上：「我...可以試下同佢單挑。」

只見旁邊的隊友只是把目光定在我的身上而沉默不語，我凝視着他們說：「認真，只要你地嗰邊可以快速搞掂夙嘅話...我都可以拖住依邊嘅時間。」

「你真係冇問題？」我跟小月有了一刻的對望。

我明白，隊友的生命對於她來說是至關重要。

但我起了如此的承諾，也就會盡我所能的做到。

「信我。」我簡單的一句。

她點頭後便立刻轉身對往夙的方向，其他隊友也就隨即準備往後方的夙施法。

只見眼前的狂沒有立刻使用魔法，只是對着旁邊的警衛軍不屑一笑，然後退後了兩步：「你哋上先。」

我明白他背後的意思，所以立刻對着眼前蠢蠢欲動的警衛軍使出一道橫向的「暴風旋斬」...！

除了最前排的警衛軍受傷外，緊隨其後的都幾乎被旋風斬的衝力擊倒，只有狂輕輕一躍就避過了橫向的旋風斬。

「穿心重拳！」沒有多餘的對白，狂直接衝前一拳轟在我的胸膛前，那一下...真的彷彿把我渾身都要打碎了......

猶如零件四散般，身體頓時有種分裂的感覺......

到底...

「哼...」他冷笑，然後從口袋中取出一瓶液體後拋到我的手中：「飲咗佢，反正你哋都係靠依啲，不如飲多少少，至少令我打得過癮啲。」

是魔法煉獄劑......

你媽的......

「毋須多言，用行動證明你嘅實力。」腦海裏想着如何對付狂的時候頓時閃出老頭子曾經說過的一句話。

此刻...我要做的是拼盡全力去對付狂......

我把手中的魔法煉獄劑扔到地上，玻璃瓶立刻破裂成難以細數的玻璃碎片，我手中蓄力後送出一道強風，然後用了當初流星所示範的「增大魔法」把玻璃碎片的體積變大十多倍後迎風而上...！

數之不盡的玻璃碎片不斷飛往狂的身上，起初他打算只是用手把碎片擋掉，但他沒想到的是我不但用風助力，更是在玻璃碎片上施了魔法，並不是隨隨便便就能擋掉的。

輕敵讓人付出代價...不但傷了他，也贏得了另一面的時間。

我回眸一顧，另一邊的鬥法激烈非常，一片混亂之中也難見實際的情況。

迅雷不及掩耳，風流瞬變，我立刻把身體化成風，千鈞一發之際避過了狂的攻擊...！

我真該先集中精力在他身上......

十二點見～

快啲12點啦

好想快啲到聽日 自己弱智唔記得寫留位升班紙，過咗deadline希望聽日交都冇問題

f5 上f6 都要留

btw等緊文

係，希望冇問題啦～

我立刻打開「天選之眼」，再發出好幾道「暴風旋斬」作爲試探，只是他跟以往我對付過的魔法師走截然不同的路線...竟然半步也不跑，就是硬生生的接下了我那幾道旋風斬......

血泉瘋狂的湧出，他的臉容卻沒有呈現半點痛楚，反而眼神更添兇狠...

隨即，他的雙拳散發魔力，往我的方向加速...！

在「天選之眼」所給予的速度和位置下，我準確的使出了「迎風而解」，成功令狂頓時失去平衡倒在地上不起。

但同時...我的魔力經歷一整天的大混鬥後也真的消耗很多了。

「收返頭先嗰句...」他爬了起來：「你完全唔需要靠魔法煉獄劑......」

語畢，他吸了口氣，便繼續蓄著魔力......

單靠他的格鬥魔法我還是能透過「迎風而解」破解掉，還是他...還有其他招數能作出反擊...

旁邊的風流怎麼突然......

0.98秒、182°！

我立刻往後方釋出「風牆鐵壁」，勉強擋下從後而來的魔法攻擊！

然後同時間...！

「嘭——！」是狂的後襲把我轟到大街的店內......

我吐了一口血，滿腔都是血腥味同時有點痛昏腦脹的感覺......

剛才是怎麼回事......

首先從後而來的是他所使用的技能......然後趁著我防禦的時候再從後拳擊......實實在在的把我快要打死......

這男人...開始變得恐怖了......

「影子拳！」狂在面前再次釋出剛才的技能，這次我剛好反應來得及把全身化成風，飄走後再從遠方使出好幾道「暴風旋斬」，怎料狂卻一改剛才硬接的風格，反而瞬移到我的面前...！

完了...

「最後一擊！」

什麼「天選之眼」...在此刻都沒有用了......！

一道黑影在瞬息之間掠過，最後我只是被強烈的衝擊而彈飛至十多米外......四周煙霧彌漫的讓人摸不清情況......

奇怪的是...我竟然絲毫無損......

到底剛才......

我用手風把煙霧吹散，來龍去脈終於浮現眼前......

依舊屹立不倒的狂還有躺在地上的......

赤焱…！

瞠目結舌的我難以在接受那電光火石之間就發生了的事......

他在狂使出那技能的時候來到了我的面前為我擋下了......

只見不遠處的狂一副冷漠無情的臉容......

「仆你個街...」情緒使得我腦海一片空白，就是把身體裡運行的所有魔力全都集結在手中。

本來這招並不打算也不應該在這裡出現的......不然定必對雙子城造成毀滅性的傷害...

因為...我曾經用這招把阿克黎斯其中一個冰山給劈了。

而此刻...若再不用這招的話...隊友和我都會繼續受到傷害......

「狂風暴抓！」雙手形成兩把如風暴般能摧滅他物的爪，我依靠「天選之眼」給予的數據追蹤著狂的方向不斷發起攻擊，他東躲西避也還是在我的攻擊範圍內，就是沒有一絲空間接近我...

怎料...最後關頭......

他作出了今天最可怕的舉動......

「聽住！！！！」他瞬移到赤焱的身邊並緊握著他的衣角：「『最後一擊』之後佢已經身受重傷...只要我再用一次技能...就足以送佢落地獄...」

「你想佢留住半條命嘅話...」他笑道：「乖乖地。」

我咬緊牙關，降落在他五米多前。

「你究竟想點...你有冇真係了解過魔法公會所有委託你做嘅事？」我把手中的魔力撤去、問道：「我哋『第三小隊』未曾食過一次『魔法煉獄劑』，然而你哋卻因為依件事而傷害我哋，依啲就係你哋魔法公會嘅原則？」

只見他依舊緊握著赤焱的衣角：「為魔法公會服務係我哋嘅使命，你哋外人永遠唔會明白！」

「又係咩唔會明白......」真的被那些沒腦子的高層給洗腦了......

「如果你想隊友保住條命......」他徐徐地放下赤焱：「好簡單...我轉移目標到你身上...而你唔可以還手...」

我微微的笑著，心裡七顛八倒的在思考著對策。

轉移目標到我的身上......我能捱的真不多了......

但為我擋下致命一擊的是赤焱...此刻我就算是死也要保住他的命......

但求隊友快點來支援吧...

「Come on .」我自信的一笑。

他嘴角上揚，快步走過來的同時手中凝聚著魔力......

就在那出拳的一剎那，我立刻化成風並離開他的眼前並來到了赤焱的身旁！

本來我打算立刻帶著赤焱離開，但我想到了旁邊八個還在奮鬥的隊友，加上狂的速度亦不容小覷，故此還是打消了念頭。

「你出爾反爾。」他凶神惡煞地說著。

「我冇『還手』喎，我哋之間係咪有咩誤會？」我笑著說。

「既然係咁，我都唔再兜圈，你哋兩個條賤命我都要。」魔力再次湧現在他的拳頭上...！

我憑感覺預計他會瞬移到面前，故此準備搶先一步釋出了「風牆鐵壁」擋下了他的技能和動向，腎上腺素的暴升卻使得我對自己魔力已耗盡毫無反應......

一個魔法師沒有魔力可以做些什麼...

..

.

「大師，我一直都好想保護身邊隊友，但係我對於自己魔法嘅弱小真係好懼怕同不安......」曾經，我對老頭子說過這樣的一句話。

他搖頭大笑：「喂，一個魔法師之所以偉大，並唔係因為佢嘅魔法幾咁高強。」

他凝視著我，待了好幾秒後說：「係因為佢嘅內心強大。」

老頭子的聲音在我的耳邊徘徊，魔法師沒有魔力的話...

..

.

之後仲會有三、四篇，等多二十分鐘左右 Post 埋！

今日完左個故？

YES 因為一次過寫曬就太長，會拖到我其他故事嘅進度，所以分三季，今晚會完第一季。

Sorry 最後十分鐘。

「大師，我一直都好想保護身邊隊友，但係我對於自己魔法嘅弱小真係好懼怕同不安......」曾經，我對老頭子說過這樣的一句話。

他搖頭大笑：「喂，一個魔法師之所以偉大，並唔係因為佢嘅魔法幾咁高強。」

他凝視著我，待了好幾秒後說：「係因為佢嘅內心強大。」

老頭子的聲音在我的耳邊徘徊，魔法師沒有魔力的話...

..

.

對，或許魔法師沒有了魔法在旁人眼中是個廢人...

但魔法師本來就不是超人，我們要做的不是拯救整個世界，而是單單純純的保護那顆善良的心......

我能做的不多，但我此刻所做的，百分百是我的全部......

我把雙手伏前，趴在一動不動的赤焱上方......

「鋼·壓！」壓迫感十足的技能忽地出現，把狂直接推倒在地上...！

奇蹟再次出現......鐵目大哥竟然在絕望邊緣出現了......

狂竟然在鐵目大哥的魔法下動彈不得......

「最後審判…！」所有都在轉瞬之間給結束了...我這才緩緩的意識過來狂真的毫無反擊之力地死去......

鐵目大哥降落在我們的身旁說：「唔好意思，遲咗。」

「萬萬估唔到我又再一次比鐵目大哥你救咗...」我摸摸頭髮道。

大戰後的平靜，真叫人不習慣...

「其實我哋有一個地下組織一直都搵緊魔法公會嘅罪證，估唔到今次佢哋搞咁大嘅行動，所以我就算出緊任務都即刻翻犽月島解決咗依件事先。」他說。

我點了點頭，凝望著躺在地上的赤焱，他也只能微微的睜開眼...

「放心，人質我哋全部救出曬。更重要嘅係，魔法公會嘅如意算盤反而玩倒自己，透過武林大會嘅直播大家都知道曬魔法公會嘅惡行，而魔法公會嘅高層，包括副會長同會長，都已經全數囚禁，我哋地下組織就暫代魔法公會...」他突然笑道：「暫時做咗兩個鐘，非常成功，盡得民心。」

「你啲笑話真係好鬼爛呀！」驀地，連小月和其他隊友也出現了......

「大家...」我如釋重負，呼了口氣。

「你好犀利呀～」小月莞爾一笑，輕輕的撫摸著我的頭髮......

「唔關我事...都係鐵目大哥先可以搞掂狂...」我抿抿嘴後說。

只見鐵目大哥搖頭笑道：「乜你覺得我真係好勁，可以一、兩招就搞掂一個魔法警衛軍嘅大將軍咩？」

「如果我真係咁恐怖，咁魔法公會就已經冇存在嘅意義。」鐵目大哥續道：「之所以表面我可以用少少技能就搞掂狂，係因為你已經消耗咗佢大半魔力同體力...加上我從後嘅出其不意先可以睇落易如反掌咁殺佢。你可以對付一隊魔法隊之後再對抗魔法警衛軍同狂......睇嚟慕靈個老嘢真係講得冇錯。」
「佢講過咩？」老頭子對我有什麼特別的評價不能讓我知道嗎...

「佢話你係一個被虐狂，就算喺冰山打坐、跑長路都冇所謂，最後就造就咗你魔力嘅深同強。更重要嘅係...令你擁有耐性同唔會輕言放棄。」鐵目大哥微笑道。

老頭子的一言真往心坎去......

「我哋成功啦。」炫咧嘴而笑道。

「最後我哋大家都係冇事。」流星故作帥氣的弄一弄頭髮後說。

「講少啲廢話。」明凱也貪玩的學流星先前大戰前所說的話，讓人忍俊不禁。

「終於度過難關啦～」小瞳和樂樂異口同聲的笑道。

「犽月島…終於可以重返原本嘅一切...」小月眼泛淚光地說。

「努力同堅持總會有成果嘅。」月絲豎起拇指道。

「多謝大家...為我哋企出嚟。」寡言的寂靜竟然也開口道謝了。

我會心微笑，這種感覺實在是難言的美好。

不論是「勿忘」也好，「第三小隊」也好，我們經歷了大大小小的戰役後還是一直拼盡全力保護著彼此、努力的奔往更遠的目標...

即便因為家人被綁架的關係而背叛我們的赤焱，也在最後一刻選擇為我擋下那重擊......

來到了魔法世界，本來以為玩玩魔法、完了自己兒時的心願就夠了，曾經以為魔法是一個魔法師最重要的東西，但到了此刻才真的了解到...比起魔法，更重要的是我們的內心。

很多時候，人的價值並不是能力的高低能分辨的...

在拼搏追蹤的時代，我們加快步伐的步往心中的摩天大樓，而在路途上難能可貴的是要保留那顆善良、堅持的心...

珍惜一路陪伴的同路人、努力的靠著彼此的力量前進......

未來我們或許方向不一，但慶幸的是在這個凌亂不堪的魔法世界中曾經邂逅了這一群人......

「可以遇到你哋......係我畢生最幸運嘅一件事。」

魔法世界，不枉此行了......

——《我拾到一本魔法筆記》第一季完——

【後記】

哈哈，咁就寫完魔法故事啦，講真如果要計依個故事已經寫咗兩年，從第一次動筆係2016年嘅5月，到之後停筆寫愛情故事、然後再重寫過個故事......

之前都講過，其實我每個故事都有唔少瑕疵，但都係盡我所能嘅作品，希望大家睇得開心～

唔知大家對依類作品有咩睇法，好期望睇完第一季結尾嘅大家可以比下寶貴嘅意見小弟～

之後就係多謝一直支持、留言推 POST、我遲會鬧我嘅巴打絲打們，老實講，其實一個創作嘅人有一個人睇已經好寶貴，多謝大家願意奉獻一路嘅支持，感激不盡！

最後，香港嘅創作需要大家嘅支持，希望大家對好嘅作品就努力去 support 佢哋，近年香港睇書嘅風氣已經漸變式微，如果大家真係想支持又有能力嘅話都可以買下書鼓勵下一啲堅持寫作嘅作家。聽日就係書展啦，期望香港嘅創作可以越趨蓬勃。

最後，新故事應該唔寫愛情住，我諗住寫一個關於香港寫作嘅故事——《作家的末路》（預計後日連載）。

如果有興趣嘅可以繼續關注，如果未有興趣嘅都可以繼續支持其他努力寫作嘅講故佬！

無論大家係過客定繼續留低支持，衷心感激每一分鼓勵。

倖存 筆

12:58 18/7/2018

仲以為會一齊
海敏萬歲

同小月手都未拖過就完

夕陽下既既咀咀呢

舊登街市管理員個魔法師故 巴打可以睇下
個世界觀好大 絕對值得睇

存仔 咁就完左啦 好空虛啊

痴線後日又有新文，做講故台第二個出文機器 可以休息下先喎樓主

有冇預告

唔好引人入坑

仲有兩季，如果有興趣下年同樣時間可以繼續追~

可能小月唔鐘意我

FF

我之前都有睇過下街管嘅魔法故，都唔錯，大日可能睇多啲其他作品學下嘢，多謝巴打意見！

如果有興趣可以追聽日嘅新故~ 多謝支持！

難得暑假，希望花多啲時間打文~

如果大家想我都可以出一個第二季嘅序章~

咁啦，如果大家想睇下第二季嘅序章可以比正評依個 comment ，多過十個我聽日都可以 Post ！

放心 到時敏敏仲係我女朋友

好大個坑

存仔啊 又係9點？

下午兩點就有

好彩趕得切睇 因為聽日要去旅行

enjoy

更新日程：

19/7 14:00《我拾到一本魔法筆記》第二季序章

20/7 21:00 《作家的末路》 正式連載

樓主寫d故都唔錯 一路都有支持 繼續努力

多謝讚賞！繼續努力中～

臨訓一推

好空虛

《作家的末路》

二零二八年...

理當成爲所有香港市民銘記於心的一年，因爲...那代表着香港的創作正式道盡途窮...

..

.

新故，後日夜晚九點見～

BTW 聽日下午就有魔法故事第二季序章啦！記得睇

感激感激